【武漢肺炎】康復者訴說身心煎熬： 胸口被壓像針刺 「很怕孤獨死亡」

武漢肺炎自中國擴散全球，法新社採訪來自幾個國家、不同年齡背景的康復者，部份人形容病重時感到胸口被壓着兼像被針刺，有人整晚要拿着膠袋咳痰，難以入睡，也有人認為最深刻是在患病時感到「完全孤獨」。

47歲來自南韓釜山的工程系教授朴玄（Park Hyun，音譯）表示，以為武漢肺炎「不會是我的問題」，沒料到會確診並要送入深切治療部。他憶述起初只有乾咳和喉嚨痛，之後幾天便呼吸急促，嚴重到在醫院等候測試時暈倒。他入院後每天的病情都很反覆，有幾次感到難受得似快要死亡，「就像坐過山車，我感覺到像胸口被一塊沉重的板壓着，同時被針刺着」，他相信部份是治療的副作用引起。
朴玄的情況後來稍為好轉，「我覺得這次可能是我最後一次可以寫些關於自己生命的事」，他在住院8日、兩次病毒測試呈陰性結果後，康復出院。

南韓其中一個集體感染的社群是大邱「新天地耶穌教會」，72歲宋名希（Song Myung-hee，音譯）曾參加過教會崇拜，她與會內61歲的「超級播毒者」曾經同場出席4個活動，之後才知道有人確診。宋名希配合政府指引留家隔離，頭幾天沒有病徵，之後有一天突然病發，嚴重咳嗽。她憶述︰「我完全不能睡覺，持續了兩天，我整晚要拿着膠袋，因為不停咳痰。然後我臉部腫脹，我很怕會孤獨死亡。」
因為大邱的醫院爆滿，宋名希要被送去城南市醫院治療，她回應「新天地耶穌教會」教主為為出現集體感染而道歉時表示︰「我永遠不會離開教會，無論其他人說甚麼。」
25歲的羅曼（Marisol San Roman）來自阿根廷，相信是在西班牙馬德里出席商學院畢業禮時受感染。她對受感染感意外，「我25歲、年輕、健康－－這很瘋狂」。她又指︰「這病毒是一種令你孤獨的疾病，完全孤獨。」與她同住的65歲父親要特別避免與她接觸，只會將食物放在她房門前，她又有一段時間單獨接受治療。她在Instagram表示︰「不是說笑，年輕不等如不會感染，這病毒不是感冒。」
南非的28歲克莉絲汀（Christine）表示︰「最貼切的形容是，像在高海拔位置，呼吸困難。」她本身患有脊髓空洞症（Syringomyelia），她與一名生病的同事接觸過，兩日後出現武漢肺炎症狀再確診。

因為當地醫療系統難勝負荷，她的30歲伴侶戴維（Dawie）不能接受檢測，幾天後也出現病徵。兩人在家自我隔離並維持在家工作，沒有正式確診的戴維表示︰「幾日內會有起跌，你會發冷，然後又感到好轉，上周是我狀態最差的時候，我真的呼吸困難。我致電醫生，她指示我查看是否有缺氧症狀，包括看看指甲有否變藍色。」

法新社

香港中咗武肺嗰啲重可以食譚仔

我的肺被花 我的胸被刺
nben針入我的心

相反支那完全冇呢d 康復者出黎分享？

有線中國組好似有做

冇新聞價值野邊會報全世界新聞都係報悲不報喜
恆指/杜指連續2日升1000點唔會係頭版見到，相反連續跌2日1000點，頭版狂報啦仲會瘋狂數臭政府

病毒既來源